\begin{enumerate}[(1)]
  \item La tarea es individual, sin excepciones.

  \item La entrega debe realizarse vía \url{http://aula.usm.cl}, entregando la URL del repositorio de GitHub Classroom donde se encuentra el código fuente de su tarea.  
  Debe aceptar la invitación de GitHub Classroom para obtener su repositorio de trabajo:  
  \url{TODO: Link classroom}  
  El repositorio generado por GitHub Classroom será automáticamente privado y contendrá toda la estructura y template necesarios para completar la tarea.

  \item Si se utiliza algún código, idea o contenido extraído de otra fuente, este debe ser citado en el lugar exacto donde se utilice.

  \item Asegúrese de que todas sus entregas tengan sus datos completos: número de la tarea, ramo, semestre, nombre y rol. Puede incluirlos como comentarios en sus fuentes \LaTeX{} (en \TeX{} los comentarios son desde \% hasta el final de la línea) o en posibles programas. Anótese como autor de los textos.

  \item Si usa material adicional al discutido en clases, detállelo. Agregue información suficiente para ubicar ese material (en caso de no tratarse de discusiones con compañeros de curso u otras personas).

  \item No modifique \texttt{preamble.tex}, \texttt{report.tex}, \texttt{rules.tex}, estructura de directorios, nombres de archivos, configuración del documento, etc. Sólo agregue texto, imágenes, tablas, código, etc. En los códigos fuente de su informe/reporte, no agregue paquetes ni archivos .tex.

  \item La fecha límite de entrega es el día \tcm{\deadline}.
\end{enumerate}
